智能燈

有冇師兄用緊智能燈，有冇咩牌子推介

用緊Philips hue，可以叫 siri 開燈

全屋用定係淨係自己房？都諗緊買唔買Philips hue,全屋用係咪要買埋嗰個bridge?

我買 starter kit，bridge + switch +黃白燈泡x2

唔使1000，試玩下都幾好

唔該師兄

買咗Philips hue 彩色燈 同bridge 仲有一粒IKEA 彩色燈 (駁埋落Philips bridge 度), 有時用app 或Siri熄咗一陣(幾秒或幾粒鐘都試過)會自己著返

有冇ching都係咁？

窮撚用Homepod + Ikea

我粒IKEA都有時會自己著 好似reset 咁不過用咗兩日唔敢咁武斷住

真窮L用Hue app 咋

即係飛利浦嗰個好啲？

等睇有無師兄都有呢個問題定係我個人問題啦 不過個人覺得Philips 啲彩色係靚啲嘅

Ikea平好多？

黎緊都想散買一個bridge同兩個黃白燈
可能唔買bridge都夠做 反正有bluetooth
要個bridge都係多d功能姐

你哋屋企幾干呎

點解咁講

冇 bridge 冇得連 internet 同用 HomeKit?

初初買返黎咪叫下
叫叫下都覺得自己ON9,
直接手機控制算

係呀 不過有bluetooth已經可以用手機apps作有限度既操作

無得用siri係無咁爽既

補充返 我見reddit 有人有我同樣嘅問題 -

黎緊ios14支援adaptive light. 買隻Philips Hue white ambiance一流
燈掣其實Lutron下面e隻正過哂Phlips d掣。靠扭調光暗快好多，個樣靚仔，逆時針轉開燈會由最暗開始開燈，同埋本身支援Philips Hue。係安裝要用計諗下

智能燈有兩大種玩法，簡單但係（可能）貴d既玩法就係買Philips Hue e種本身燈膽就有智能功能
另外一種做法就係由燈掣入手，換個智能燈掣，燈膽用普通燈膽（款式有一定限制先可以智能調較光暗）。咁就可以一個掣一次過控幾個燈膽都得。不過只可以控開關同光暗，色溫/顏色控制就唔會有。同埋要改燈制，做開裝修想改智能既話抵玩d
比較出名既智能燈制都應該係Lutron:

諗住整幾多嘢？筆直幾多？

Philips 最新3.0嗰款燈膽話richer colour
隻色會出啲
同埋Philips有色盤俾你自己玩
ikea限死咗

我駁咗IKEA粒燈落個Hue app 度 所以控制都差唔多一樣 係無得update firmware 同啲色硬係淡啲

一直想知，如果佢制寫support 110v, 但我有次膽粗粗自己接線，照用到，其實有冇問題？